\begin{frame}[plain]
\maketitle
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
\frametitle{Введение}
\begin{columns}
	\begin{column}{0.53\textwidth}
		\begin{itemize}
			\item Задачи многоцелевой оптимизации (МЦО--задачи) встречается во многих областях науки, техники и экономики.
			\item Множество Парето занимает в теории МЦО исключительное место.
			\item Популяционные алгоритмы являются эффективными методами Парето-аппроксимации.
		\end{itemize}
		\begin{example}
			Вся граница эффективна по Парето. Оранжевый участок более эффективен по Парето, чем точка \(A\).		
		\end{example}
	\end{column}
	\begin{column}{0.47\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth, keepaspectratio]{Production_Possibilities_Pareto_Curve.png}
	\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Оптимальность по Парето 1}
\begin{declaration} 
	\mbox{\( D_X = \{ X \, | \, G(X) \geqslant 0\} \subset \{X\} = R^{|X|} \)} \:---\: ограниченное и замкнутое множество допустимых значений вектора варьируемых параметров \( X \). 
\end{declaration}
\begin{declaration}
	\mbox{\( f_k(X), \: k \in [1 : |F|] \)} \:---\: \(k\)-ая  частная целевая функция c областью определения \( D_X \).
\end{declaration}
\begin{declaration}
	\mbox{\( F\colon D_X \to D_F\subset \{F\} = R^{|F|};  \; \;  F(X) = \{ f_1(X), f_2(X),\ldots,f_{|F|}(X) \} \)} \:---\: целевая вектор-функция c областью определения \( D_X \), значениями в целевом пространстве \mbox{\( \{F\} = R^{|F|} \)} и множеством достижимости \( D_F \).
\end{declaration}
\end{frame}

\begin{frame}{Оптимальность по Парето 2}
\begin{definition}
	\label{def:MOOP}
	\mbox{\( \min\limits_{X \in D_X} \{F(X)\} \)} \:---\: МЦО--задача. 
\end{definition} 
\begin{definition}
	\label{def:dominate}
	\mbox{\( F_1=F(X_1)\)} доминирует \mbox{\(F_2=F(X_2)  \)} \; \mbox{ \( (F_1 \succeq  F_2) \)},  если среди неравенств \mbox{\(f_k(X_1) \leqslant f_k(X_2), \: k \in [1 : |F|]\)} есть хотя бы одно строгое. 
\end{definition} 
\begin{definition}
	\( X_1\) доминирует \(X_2  \) \; \mbox{\( (X_1 \trianglerighteq  X_2)\)} \:, если \mbox{\(F_1 \succeq  F_2\)}.
\end{definition} 
\end{frame}

\begin{frame}{Оптимальность по Парето 3}
\begin{theorem}
	Если для некоторых весовых множителей \mbox{\(\lambda_k > 0, \: k \in [1 : |F|)\)}, имеет место равенство
	\[\min\limits_{X \in D_X}\sum\limits_{k=1}^{|F|}\lambda_kf_k(X)=\sum\limits^{|F|}_{k=1}\lambda_kf_k(X^*),\]
	где \mbox{\(X^*\in D_X\)}, то вектор \(X^*\) оптимален по Парето, то есть \mbox{\( X^* \in D^*_X \)}.
\end{theorem}
\end{frame}

\begin{frame}{Популяционные алгоритмы Парето-аппроксимации}
\subtitle{Алгоритм недоминируемой сортировки}
Положим, что все частные целевые функции являются одинаково важными. Ранг агента \(s_i\) обозначим \(r_i\). Алгоритм использует простейшее из правил вычисления рангов:
\begin{enumerate}
	\item Выбираем среди всех агентов популяции недоминируемых, присваиваем им ранг, равный единице, и исключаем из дальнейшего рассмотрения.
	\item  Среди оставшихся агентов выбираем недоминируемых, присваиваем им ранг, равный двум, и исключаем из дальнейшего рассмотрения. И так далее до исчерпания популяции.
\end{enumerate}
Ранг индивида используют для вычисления его приспособленности, например по формуле вида
\[\varphi(X_i)=\frac{1}{1+r_i}, \:\:\: i \in [1 : |S|] \]
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
\frametitle{Тест \acs{NSGA2}}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[height=0.8\textheight, keepaspectratio]{plot}
	\caption{Аппроксимация фронта Парето: алгоритм \acs{NSGA2}; Задача ZDT2}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Заключение}
\begin{itemize}
	\item Дано определение оптимальности по Парето для МЦО-задачи. 
	\item Описаны основные особенности популяционных алгоритмов Парето-аппроксимации.
	\item Проведен тест алгоритма \acs{NSGA2}.
\end{itemize}
\begin{thebibliography}{00}
	\bibitem{Karpenko:modernOptimizationAlgorithms} Современные алгоритмы поисковой оптимизации. Алгоритмы, вдохновленные природой : учебное пособие / А. П. Карпенко. --- 2-е издание. --- Москва : Издательство МГТУ им. Н. Э. Баумана, 2017. --- 446, [2] c. : ил.
	\bibitem{NSGA2:original} Fast and Elitist Multiobjective Genetic Algorithm: NSGA-II / Kalyanmoy Deb, Associate Member, IEEE, Amrit Pratap, Sameer Agarwal, and T. Meyarivan
	\bibitem{NSGA2:code} \url{https://www.iitk.ac.in/kangal/codes.shtml}
\end{thebibliography}
\end{frame}